﻿ Hoãn xử vụ lật tàu ở Lăng_Cô
Ngày 30-3 , ông Bùi_Quốc_Hiệp - phó chánh_án Tòa_án nhân_dân tỉnh Thừa_Thiên - Huế - cho_biết vụ_án lật tàu ở Lăng_Cô sẽ được đưa ra xét_xử từ ngày 26 đến 28-4 đối_với Bùi_Thái_Sơn ( sinh năm 1962 , lái chính tàu E1 ) về tội “ vi_phạm các qui_định về điều_khiển phương_tiện giao_thông đường_sắt ” .
Vụ tai_nạn tàu E1 xảy_ra ngày 12-3-2005 tại Lăng_Cô ( huyện Phú_Lộc , Thừa_Thiên - Huế ) làm 11 người chết và hàng chục người khác bị_thương , thiệt_hại tài_sản nhà_nước nhiều tỉ đồng . Theo ông Bùi_Quốc_Hiệp , vụ_án đã được đưa ra xét_xử vào ngày 28-3 vừa_qua , tuy_nhiên phiên_tòa phải tạm hoãn vì Tổng_cục Đường_sắt ( bị_đơn dân_sự ) có văn_bản đề_nghị xin được hoãn vì “ phải tập_trung vào đợt cao_điểm chạy_tàu ” ! ?
Theo Tuổi_Trẻ
